
Leider ist das Beispiel so geraten, dass die Anwendung von java.time.Clock fast völlig sinnlos ist. Clock wird nur noch verwendet, um die Zeitzone zu verwalten. Deswegen wurde eine neue Klasse JrClockClass eingeführt, um die Verwendung von Clock dann trotzdem noch lernen zu können. 
